(maths)排列&組合,呢條點計?

Q:從6名男士和7名女士中安排5人負責5項不同的工作。
A.安排5名女士負責5項不同的工作，有多少種方法?
B.安排最少1名男士負責5項不同的工作，有多少種方法?

A part ans: 7P5=2520 呢題ok

B part答案係151920，我試過兩種方法做:

方法1:
13P5 - 7P5 = 151920 呢個方法做到個答案
方法2:
安排最少1名男士=1男4女/2男3女/3男2女/4男1女/5男0女
1男4女=(6P1)(7P0)=5040
2男3女=(6P2)(7P0)=6300
3男2女=(6P3)(7P0)=5040
4男1女=(6P4)(7P0)=2520
5男0女=(6P5)(7P0)=720
以上加埋=5040+6300+5040+2520+720=19620

方法2做唔到個答案，我做錯左邊度/諗漏邊啲case ?

0女又7P0
4女又7P0
計數機又篤錯

(6p1)(7p4)
etc.

sor手殘 我打錯數字
1男4女=(6P1)(7P4)=5040
2男3女=(6P2)(7P3)=6300
3男2女=(6P3)(7P2)=5040
4男1女=(6P4)(7P1)=2520
5男0女=(6P5)(7P0)=720
但點解我加哂佢都加唔到個答案既
有冇人知我錯左邊度

我
1男4女=(6C1)(7C4)(5!)=25200
2男3女=(6C2)(7C3)(5!)=63000
3男2女=(6C3)(7C2)(5!)=50400
4男1女=(6C4)(7C1)(5!)=12600
5男0女=(6C5)(7C0)(5!)=720

=151920

唔好用P
用C用!

個答案咪就係13P5-7P5咋嘛

例如1男4女果個case
我用P其實計漏邊啲 ？

所有case減a嘅答案咪得

(6P1)(7P4)
姐係6個抽一個出嚟排然後再7個抽4個出嚟排
你咁係分開兩批人排左
正確應該係排曬抽出嚟個5個
姐係上面巴打嘅
(6C1)(7C4)5!

唔該哂
多謝你

所以我都唔明點解要搞到咁麻煩 咪講左只係13P5 - 7P5

人地想學野嘛

好多人都只係識用第一種方法

6C1*7C4*5!
6C2*7C3*5!
6C3*7C2*5!
6C4*7C1*5!
6P5
ANS:151920